1. DOM (Document Object Model) - это структура документа, представляющая собой редактируемые обьекты. Согласно иерархии ДОМа, документ является самым главным обьектом среди всех остальных. Через него можно обращаться к любому узлу или обьекту, менять и находить его.